[
  {
    "question": "Bilgisayarların veri türlerine bağlı öğrenimini mümkün kılan algoritmaların tasarım ve geliştirme süreçlerini konu edinen bilim dalı aşağıdakilerden hangisidir?",
    "answer1": "Makine Öğrenimi",
    "answer2": "Yapay Zeka",
    "answer3": "Görüntü İşleme",
    "answer4": "Sinir Ağı",
    "rightAnswer": "answer1"

  },
  {
    "question": "Makine öğrenimi terimi, hangi yılda icat edilmiştir?",
    "answer1": "1955",
    "answer2": "1959",
    "answer3": "1958",
    "answer4": "1960",
    "rightAnswer": "answer2"
  },
  {
    "question": "Makine öğrenimi terimini icat eden, bilgisayar oyunları ve yapay zeka alanında öncü aynı zamanda bir IBMer olan Amerikalı kişi kimdir?",
    "answer1": "Alan Turing",
    "answer2": "Steve Jobs",
    "answer3": "Artur Samuel",
    "answer4": "Bill Gates",
    "rightAnswer": "answer3"
  },
  {
"question": "Makine öğrenimi algoritmalarından hangisi, girdileri hedef çıktılara eşleyen bir işlev üretmektedir?",
    "answer1": "Gözetimsiz öğrenme",
    "answer2": "Pekiştirmeli öğrenme",
    "answer3": "Pekiştirmesiz öğrenme",
    "answer4": "Gözetimli öğrenme",
    "rightAnswer": "answer4"
  },
  {
   "question": "Günümüz modern makine öğreniminin iki ana amacı nedir?",
    "answer1": "Sınıflandırma ve tahminleme",
    "answer2": "Sınıflandırma ve biriktirme",
    "answer3": "Tahminleme ve biriktirme",
    "answer4": "Veri sadeleştirme ve sınıflandırma",
    "rightAnswer": "answer1"
  },
  {
  "question": "Makine öğrenimi algoritmalarından hangisi, bir girdi kümesi modeller?",
    "answer1": "Gözetimli öğrenme",
    "answer2": "Gözetimsiz öğrenme",
    "answer3": "Pekiştirmeli öğrenme",
    "answer4": "Öğrenmeyi öğrenme",
    "rightAnswer": "answer2"
  },
    {
  "question": "Makine öğrenimi algoritmalarından hangisi, bir ortamda en yüksek ödül miktarına ulaşabilmesi için hangi eylemleri yapması gerektiğiyle ilgilenmektedir?",
    "answer1": "Gözetimli öğrenme",
    "answer2": "Gözetimsiz öğrenme",
    "answer3": "Pekiştirmeli öğrenme",
    "answer4": "Yarı gözetimli öğrenme",
    "rightAnswer": "answer3"
  },
    {
  "question": "Makine öğrenimi algoritmalarından hangisi, uygun işlev ya da sınıflandırıcılar oluşturmak için etiketli ve etiketsiz örnekleri birlikte ele almaktadır?",
    "answer1": "Gözetimli öğrenme",
    "answer2": "Gözetimsiz öğrenme",
    "answer3": "Pekiştirmeli öğrenme",
    "answer4": "Yarı gözetimli öğrenme",
    "rightAnswer": "answer4"
  },
    {
  "question": "Makine öğrenimi algoritmalarından hangisi, önceki deneyimlerden yararlanarak öğrenmeyi sağlamaktadır?",
    "answer1": "Öğrenmeyi öğrenme",
    "answer2": "Gözetimli öğrenme",
    "answer3": "Gözetimsiz öğrenme",
    "answer4": "Pekiştirmeli öğrenme",
    "rightAnswer": "answer1"
  },
    {
  "question": "Aşağıdaki terimlerden hangisi model eğitiminin bir yinelemede kullanılan örnek kümesi anlamına gelmektedir?",
    "answer1": "Batch",
    "answer2": "Batch size",
    "answer3": "Baseline",
    "answer4": "Bucketing",
    "rightAnswer": "answer1"
  },
    {
  "question": "Aşağıdaki terimlerden hangisi bir veriden temsili bir alt küme çıkarmak için kullanlan istatistiksel bir analiz tekniğidir?",
    "answer1": "Veri sadeleştirme",
    "answer2": "Veri seti",
    "answer3": "Bucketing",
    "answer4": "Sınıflandırma",
    "rightAnswer": "answer1"
  },
    {
  "question": "Aşağıdaki terimlerden hangisi bir kaynaktan gelen bir kesişme veya offset anlamına gelmektedir?",
    "answer1": "Bias",
    "answer2": "Sınıflandırma",
    "answer3": "Bucketing",
    "answer4": "Batch",
    "rightAnswer": "answer1"
  },
    {
  "question": "Aşağdıakilerden hangisi makine öğrenmesi modeli inşaa edilirken geçilen aşamalardan biri değildir?",
    "answer1": "Modelin bozulması",
    "answer2": "Modelin tasarlanması",
    "answer3": "Modelin test edilmesi",
    "answer4": "Modelin uygulanması",
    "rightAnswer": "answer1"
  },
    {
  {
    "question": "Bilgisayarların veri türlerine bağlı öğrenimini mümkün kılan algoritmaların tasarım ve geliştirme süreçlerini konu edinen bilim dalı aşağıdakilerden hangisidir?",
    "answer1": "Makine Öğrenimi",
    "answer2": "Yapay Zeka",
    "answer3": "Görüntü İşleme",
    "answer4": "Sinir Ağı",
    "rightAnswer": "answer1"

  },
  {
    "question": "Makine öğrenimi terimi, hangi yılda icat edilmiştir?",
    "answer1": "1955",
    "answer2": "1959",
    "answer3": "1958",
    "answer4": "1960",
    "rightAnswer": "answer2"
  },
  {
    "question": "Makine öğrenimi terimini icat eden, bilgisayar oyunları ve yapay zeka alanında öncü aynı zamanda bir IBMer olan Amerikalı kişi kimdir?",
    "answer1": "Alan Turing",
    "answer2": "Steve Jobs",
    "answer3": "Artur Samuel",
    "answer4": "Bill Gates",
    "rightAnswer": "answer3"
  },
  {
"question": "Makine öğrenimi algoritmalarından hangisi, girdileri hedef çıktılara eşleyen bir işlev üretmektedir?",
    "answer1": "Gözetimsiz öğrenme",
    "answer2": "Pekiştirmeli öğrenme",
    "answer3": "Pekiştirmesiz öğrenme",
    "answer4": "Gözetimli öğrenme",
    "rightAnswer": "answer4"
  },
  {
   "question": "Günümüz modern makine öğreniminin iki ana amacı nedir?",
    "answer1": "Sınıflandırma ve tahminleme",
    "answer2": "Sınıflandırma ve biriktirme",
    "answer3": "Tahminleme ve biriktirme",
    "answer4": "Veri sadeleştirme ve sınıflandırma",
    "rightAnswer": "answer1"
  },
  {
  "question": "Makine öğrenimi algoritmalarından hangisi, bir girdi kümesi modeller?",
    "answer1": "Gözetimli öğrenme",
    "answer2": "Gözetimsiz öğrenme",
    "answer3": "Pekiştirmeli öğrenme",
    "answer4": "Öğrenmeyi öğrenme",
    "rightAnswer": "answer2"
  },
    {
  "question": "Makine öğrenimi algoritmalarından hangisi, bir ortamda en yüksek ödül miktarına ulaşabilmesi için hangi eylemleri yapması gerektiğiyle ilgilenmektedir?",
    "answer1": "Gözetimli öğrenme",
    "answer2": "Gözetimsiz öğrenme",
    "answer3": "Pekiştirmeli öğrenme",
    "answer4": "Yarı gözetimli öğrenme",
    "rightAnswer": "answer3"
  },
    {
  "question": "Makine öğrenimi algoritmalarından hangisi, uygun işlev ya da sınıflandırıcılar oluşturmak için etiketli ve etiketsiz örnekleri birlikte ele almaktadır?",
    "answer1": "Gözetimli öğrenme",
    "answer2": "Gözetimsiz öğrenme",
    "answer3": "Pekiştirmeli öğrenme",
    "answer4": "Yarı gözetimli öğrenme",
    "rightAnswer": "answer4"
  },
    {
  "question": "Makine öğrenimi algoritmalarından hangisi, önceki deneyimlerden yararlanarak öğrenmeyi sağlamaktadır?",
    "answer1": "Öğrenmeyi öğrenme",
    "answer2": "Gözetimli öğrenme",
    "answer3": "Gözetimsiz öğrenme",
    "answer4": "Pekiştirmeli öğrenme",
    "rightAnswer": "answer1"
  },
    {
  "question": "Aşağıdaki terimlerden hangisi model eğitiminin bir yinelemede kullanılan örnek kümesi anlamına gelmektedir?",
    "answer1": "Batch",
    "answer2": "Batch size",
    "answer3": "Baseline",
    "answer4": "Bucketing",
    "rightAnswer": "answer1"
  },
    {
  "question": "Aşağıdaki terimlerden hangisi bir veriden temsili bir alt küme çıkarmak için kullanlan istatistiksel bir analiz tekniğidir?",
    "answer1": "Veri sadeleştirme",
    "answer2": "Veri seti",
    "answer3": "Bucketing",
    "answer4": "Sınıflandırma",
    "rightAnswer": "answer1"
  },
    {
  "question": "Aşağıdaki terimlerden hangisi bir kaynaktan gelen bir kesişme veya offset anlamına gelmektedir?",
    "answer1": "Bias",
    "answer2": "Sınıflandırma",
    "answer3": "Bucketing",
    "answer4": "Batch",
    "rightAnswer": "answer1"
  },
    {
  "question": "Aşağdıakilerden hangisi makine öğrenmesi modeli inşaa edilirken geçilen aşamalardan biri değildir?",
    "answer1": "Modelin bozulması",
    "answer2": "Modelin tasarlanması",
    "answer3": "Modelin test edilmesi",
    "answer4": "Modelin uygulanması",
    "rightAnswer": "answer1"
  }
  
  
]
